\begin{exercice}[Tout est-il possible?][\algo]\label{2F2_dernierprobleme}
 Voici un algorithme.
 
\begin{algorithme}
\titreAlgo{Programme de calcul}
\BLOCKvariables
\DeclareVar{a,b,c,d}{réels}{}
\BLOCKentrees
\Demander{a}
\BLOCKtraitements
\DonnerValeur{b}{3*a+5}
\DonnerValeur{c}{2*a-7}
\DonnerValeur{d}{b*c}
\BLOCKaffichage
\Afficher{d}
\finAlgo
\end{algorithme}
\begin{enumerate}
\item Quelle est la valeur fournie en sortie par l'algorithme si la valeur entrée pour $a$ est:
\begin{colenumerate}{4}
\item  5?
\item  $-2$?
\item  $3,5$?
\item  $\dfrac{2}{3}$?
\end{colenumerate}
 \item Quelle est l'expression calculée? 
 \item Modifier la ligne 9 pour que l'algorithme calcule $b/c$.
 \begin{itemize}
  \item  Ce nouvel algorithme fonctionne-t-il avec toute valeur de $a$ en entrée?
  \item Si besoin, le modifier pour qu'il ne calcule rien pour les valeurs "interdites" mais renvoie un message d'erreur.
 \end{itemize}
\end{enumerate}
\end{exercice}